<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Geigercounter.ResearchLabel>放射線測定器</Geigercounter.ResearchLabel>
  <Geigercounter.ResearchDesc>入植者を電離放射線の暴露から守るのはもちろん大切です。そのためにはまず、放射線の存在を確認できる放射線測定器が欠かせません。リムアトミクス設計の携帯型放射線測定器は電離放射線を検知する際に空間線量率をカリカリと音を鳴らし、数値を大きく表示します。\nこの研究が終われば、入植者は全員、自動的に放射線測定器を持つようになります。</Geigercounter.ResearchDesc>
  <Geigercounter.ResearchDescDisc>すべての入植者は放射線測定器を備えています。電離放射線の遭遇する際、その空間線量率はカリカリとした音と表示された数値で測定できます。</Geigercounter.ResearchDescDisc>

  <!-- /////////////// -->

  <RadSuits.ResearchLabel>放射線防護服</RadSuits.ResearchLabel>
  <RadSuits.ResearchDesc>リムアトミクス設計の放射線防護服は遮蔽機能のライニングを持っているが、もっとも大切な\n機能は放射性物質や毒が体についたり吸い込んだりすることを防ぐことです。</RadSuits.ResearchDesc>
  <RadSuits.ResearchDescDisc>ミシン台で全種類の放射線防護服を作れます。</RadSuits.ResearchDescDisc>

  <NuclearResearch.ResearchLabel>原子力の研究施設</NuclearResearch.ResearchLabel>
  <NuclearResearch.ResearchDesc>リムアトミクス設計の原子炉とその他の装置を作るためにはまず、実験炉で原子力の研究と\n稼働の訓練を行う必要があります。</NuclearResearch.ResearchDesc>
  <NuclearResearch.ResearchDescDisc>高度な原子力の研究が可能です。</NuclearResearch.ResearchDescDisc>

  <!-- /////////////////////////////////////////////////////// -->

  <NuclearReactor.ResearchLabel>原子力</NuclearReactor.ResearchLabel>
  <NuclearReactor.ResearchDesc>リムアトミクス設計の原子力発電所は拡張性のあるシステムで、複数の炉心とタービンと冷却装置の同時稼働を実現できます。燃料棒スロットを満杯にした原子炉は各種類200kW以上の出力が可能です。同時に原子炉は、プルトニウム作成のために利用いただけます。</NuclearReactor.ResearchDesc>
  <NuclearReactor.ResearchDescDisc>設備の建築制限はなくなりました。原子力発電所を自由に開発したり、研究で設計を改善したりできます。</NuclearReactor.ResearchDescDisc>

  <Plutonium.ResearchLabel>プルトニウム加工</Plutonium.ResearchLabel>
  <Plutonium.ResearchDesc>プルトニウムは使用済みの核燃料から作られ、MOX燃料、放射性同位元素熱電発電機、そして核兵器の作成に使えます。加工の過程はバイオバイオ液化燃料が必要で、副生物として劣化ウランと核廃棄物も作られます。</Plutonium.ResearchDesc>
  <Plutonium.ResearchDescDisc>使用済みの核燃料を再処理できます。プルトニウムなどの収穫量は燃料の転換率によって異なります。普通の原子炉で使われた燃料の転換率は高くても60%ですが、高度は繁殖炉は120%までが可能です。転換率を確認するには、炉心の管理画面でスロットの上にカーソルを合わせてください。\n\n使用済み核燃料や核廃棄物の近くでの作業は放射線防護服が望ましいし、プルトニウム加工機は炉心の近くでコロニーの中心から離れた場所で作るのがおすすめです。プルトニウムは安全な輸送箱に入ります。</Plutonium.ResearchDescDisc>

  <AdvReactor.ResearchLabel>高度な原子力</AdvReactor.ResearchLabel>
  <AdvReactor.ResearchDesc>高度な増殖炉は核分裂性物質を消費すると同時に、より多い量の核分裂性物質を製造できます。また、ゼウス級のタービンは1MWまでの出力が可能です。</AdvReactor.ResearchDesc>
  <AdvReactor.ResearchDescDisc>高度な増殖炉の両種類とゼウス級のタービンが建築可能です。</AdvReactor.ResearchDescDisc>

  <RTG.ResearchLabel>放射性同位元素熱電発電機</RTG.ResearchLabel>
  <RTG.ResearchDesc>放射性同位元素熱電発電機とは動くパーツを一切持たない、ポータブルの発電機です。この発電機の熱電対の配列はゼーベック効果という仕組みで適正ある放射性物質の崩壊熱を電気に変えます。</RTG.ResearchDesc>
  <RTG.ResearchDescDisc>放射性同位元素熱電発電機が建築可能です。発電機は再設置も可能で1000wの定電力を提供します。</RTG.ResearchDescDisc>

</LanguageData>
